% Compiler avec lualatex:
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-paternault}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage[python]{2122-pablo-listings}

\usepackage[
  a5paper,
  includehead,
  margin=8mm,
]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Suites arithmétiques}}
\fancyhead[R]{\textsc{Sujets d'EC}}

\begin{document}

\setcounter{exercice}{2}
\begin{exercice}[D'après l'exercice 3 du sujet d'EC \no55]
  En 2019, une entreprise souhaite réaliser une campagne de publicité pour promouvoir ses produits.

  Elle prend alors contact avec une agence de publicité, nommée A, qui lui indique qu'en 2019, selon ses tarifs, le coût d'une campagne de publicité s'élève à \numprint{10000} euros pour 2019 mais que celui-ci augmentera ensuite de 750 € par an.

  On note $u_n$ le coût d'une campagne publicitaire pour l'entreprise suivant les tarifs de l'agence A pour l'année $(2019 + n)$. Ainsi $u_0 = \numprint{10000}$.
    \begin{enumerate}
      \item Quel sera le coût d'une campagne de publicité pour l'entreprise en 2025 si elle choisit l'agence A ?
      \item Quelle est la nature de la suite $(u_n)$ ? Argumenter la réponse.
      \item Déterminer le sens de variation de la suite $(u_n)$. Justifier la réponse.
      \item L'entreprise contacte une agence de publicité B qui lui dit que le coût d'une campagne de publicité pour l'année $(2019 + n)$ est donné par :
        \[ v_n = n^2 + 200n + \numprint{10000}\]
        \begin{enumerate}
          \item Déterminer la valeur de $v_2$.
          \item Quel sera le coût d'une campagne de publicité pour l'entreprise en 2025 si elle choisit l'agence B ?
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{exercice}

\pagebreak

\begin{exercice}[D'après l'exercice 2 du sujet d'EC \no65]
  Un magasin d'informatique liquide l'ensemble de ses stocks au moyen d'une série de promotions. On se propose d'étudier l'évolution de son stock de souris sur une période de six semaines après le démarrage de la liquidation.

  Initialement, le magasin a en stock 240 souris. On peut modéliser la valeur du stock de souris au bout de $n$ semaines de promotions par la suite $(u_n)$, définie pour tout entier naturel $n$ (avec $0 < n < 6$) par :
  \[u_n = 240 - 40n\]
  \begin{enumerate}
    \item Calculer $u_0$ , $u_1$ , $u_2$ et $u_3$.

      Donner une interprétation de $u_2$.
    \item Dans le repère ci-dessous, représenter les termes $u_0$, $u_1$, $u_2$ et $u_3$.

      Au vu du graphique qui vient d'être complété, quelle conjecture peut-on émettre au sujet de la nature de la suite $(u_n)$ ? Justifier.
    \item Démontrer cette conjecture.
    \item Donner une relation de récurrence vérifiée par la suite $(u_n)$.

      Comment pourrait-on résumer l'évolution du stock de souris du magasin ?
    \item 
    On souhaite calculer le nombre de semaines de promotions nécessaires pour que le stock de souris soit divisé par quatre par rapport à son état initial.
    \begin{enumerate}
    \item Recopier et compléter la fonction ci-dessous, écrite en langage Python, pour qu'elle réponde à la question.
    \item En utilisant la méthode de votre choix, répondre à la question.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}

    \begin{tikzpicture}[scale=1,very thick]
      \begin{axis}[
          yscale=1,
          xscale=1,
          xmin=0,
          xmax=5,
          ymin=0,
          ymax=250,
          ultra thick,
          axis lines=middle,
          enlargelimits=upper,
          %minor x tick num=4,
          minor y tick num=9,
          xtick={0, 1, ..., 5},
          ytick={0, 50, ..., 250},
          major grid style={black, thick},
          grid=both,
          %xlabel={$n$},
          %ylabel={$u(n)$},
        ]
        \draw (axis cs:0, 0) node[below left]{$0$};
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}%
    \hfill%
  \begin{minipage}[b]{.3\linewidth}
      \begin{lstlisting}
      def promotion(u)
          n=0
          while ...
              n=n+1
              u= ...
          return n
      \end{lstlisting}
    \end{minipage}%
\end{exercice}

\end{document}
